撞正公投日 巴塞周日著加泰羅尼亞戰衣

【體育】西班牙加泰羅尼亞自治區周日舉行獨立公投，對於主張加泰羅尼亞巴獨立的人而言，西甲班霸巴塞隆拿不止是一間球會，因此周日巴塞主場對拉斯彭馬斯的西甲賽事，難免充斥了政治色彩。

「這不是一個平常的日子，這對國家來說將是歷史性的一天，但是我們必須像平常一樣對待這場球賽。我們將穿上有加泰羅尼亞國旗顏色（紅色和黃色）的球衣，而且心繫加泰羅尼亞。」巴塞副會長佐迪加度拿說。

「對於在這天比賽我們不會感到舒服，因為這是加泰羅尼亞重要的一天，巴塞的利益與大多數加泰羅尼亞人相符。我相信每個成員和球迷都可以表達自己想要的東西，但是我們會要求他們尊重別人。我們會專注比賽，我們都想贏得比賽。」佐迪加度拿說。

巴塞後衛碧基說，「從今天到星期日，我們將和平地表達自己的觀點，不要給他們任何藉口（打壓），那是他們想要的。我們要大聲及清楚地喊出我們的聲音。」

加泰羅尼亞計劃周日舉行獨立公投，但西班牙政府認為公投違法，並以各種手法打擊，引發街頭和大學的抗議活動，令當地局勢變得緊張，魯營球場亦免不了牽涉其中。

祝你地輸波

獨立完去法甲教訓草泥馬了

皇馬=中國 巴塞=HK

1.01都all in

香港幾時贏過中國？